百度「All in AI」 研究院升級搶星級科學家加盟

百度創辦人李彥宏成為首位登上《時代周刊》亞洲版封面的中國科網企業家，大談全面發展人工智慧（AI）戰略。在AI戰場競爭愈見激烈之時，百度宣布新增商業智能實驗室及機械人與自動駕駛實驗室，同時邀得3位世界級人工智慧領域科學家加盟百度研究院。

以搜索引擎起家的百度，是中國首家宣布「All in AI」的企業，全面發展人工智慧。2014年，百度研究院正式成立，包括3個實驗室（深度學習實驗室、大數據實驗室及矽谷人工智慧實驗室），去年3月，成立AI技術平台體系，任命副總裁王海峰為總負責人，推動研發領先的AI核心技術。

百度研究院於美國時間18日在矽谷召開全員大會，宣布設立商業智能實驗室（聚焦用於新興數據密集型應用的高效數據分析技術），以及機械人與自動駕駛實驗室（重點關注機械人技術，尤其是在自動駕駛領域夯實百度無人駕駛基礎技術）。

內地AI領域競爭烈 爆人才爭奪戰

會上同時宣布3位世界級人工智慧領域科學家：Kenneth Ward Church、浣軍、熊輝加盟百度研究院。Kenneth Ward Church是自然語言處理領域的大師級人物，在麻省理工學院獲得學士、碩士及博士學位，曾先後在微軟、IBM、AT&T等工作。浣軍曾任美國國家基金委項目主任，主管大數據；熊輝則是美國羅格斯-新澤西州立大學教授。

百度研究院全新升級，建立起包括7位世界級科學家、5大實驗室的「全明星」陣容。

王海峰在會上表示，這是百度研究院新征程的開始。百度研究院將聚焦前瞻基礎研究，布局百度人工智慧未來發展方向，服務百度作為人工智慧公司的長期發展戰略。

事實上，近年內地AI領域出現人才爭奪戰，Google宣布在北京成立AI實驗室吸納內地專才、京東金融邀請亞馬遜前首席科學家加盟、阿里巴巴挖角亞馬遜、微軟科學家、騰訊聘請百度研究院副院長過檔新成立的AI Lab等，業界爭相搶奪人才。